689 支持國產制造產大飛機C919

支持689為林鄭月我女士購置一架C919 ，大力支持國家，為香港特別行政區政府官員專機！

政府官員坐國產飛機出訪考察更感自毫，大感國家地位提升！

另請教育局吳局長留任！

C919 首飛

中國首架國產大型客機C919，今天下午在上海浦東機場成功完成首次飛行，我代表香港特別行政區表示衷心祝賀。

大型客機研發和生產製造能力是一個國家航空科技水平的重要標誌，製造大飛機承載着中國人的航空夢，今天夢想終成真。

近半個月來，國家的科技發展接二連三有幾方面的突破：四月底，天舟一號成功升空並與天宮二號太空實驗室進行對接，成功實現我國首次「太空快遞」和「太空加油」，這是國家在航天關鍵技術的突破，標誌着太空實驗室任務的全面完成，可以開始建造太空站。

幾天前，全長24 公里的深圳至中山跨江通道首個鋼圓筒扎根珠江，標誌着深中通道建設進入實質性的實體工程施工階段。首個鋼圓筒高38.5米，相當於13層樓高；直徑28米，相當於一個籃球場的長度；重量達637.43噸，相當於20架空載的波音737客機重量。

深中通道圓筒扎根後一天，港珠澳大橋主橋海底隧道正式對接。這代表在約30日後，主橋的高架橋、海底隧道和人工島將全線貫通。這兩項基建都是超高難度的海上和海底工程，印證國家建造技術的突破。

天舟上天、深中扎根、大橋對接、C919 首飛，一個接一個，令人倍感振奮和自豪。

2017年5月5日

買番架啦，多d用

係！無得儲里數，唔洗驚比人話